[
  {
    "Question": "ఇటీవల, భారత్ యొక్క లో-కార్బన్ ఎనర్జీ రంగం అభివృద్ధి కోసం ఏ సంస్థ 1.5 బిలియన్ డాలర్ల రుణం ఆమోదించింది?",
    "A": "వర్డ్ బ్యాంక్",
    "B": "IMF",
    "C": "ADB",
    "D": "NATO",
    "Answer": "ADB"
  },
  {
    "Question": "ప్రతి సంవత్సరం 'వేల్డ్ యువత్ స్కిల్స్ డే'గా ఎటువంటి రోజు పర్యవేక్షించబడుతుంది?",
    "A": "14 జూలై",
    "B": "15 జూలై",
    "C": "16 జూలై",
    "D": "17 జూలై",
    "Answer": "15 జూలై"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన బాగ్మతి నది యొక్క ఉద్భవం ఎక్కడ?",
    "A": "కాఫ్ని గ్లేసియర్",
    "B": "శివపురి కొండలు",
    "C": "నంది కొండలు",
    "D": "అరవల్లి కొండలు",
    "Answer": "శివపురి కొండలు"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, ఆసియాలోని తొలి ఆరోగ్య పరిశోధన-సంబంధిత ప్రీ-క్లినికల్ నెట్‌వర్క్ సౌకర్యం ఎక్కడ ప్రారంభించబడింది?",
    "A": "వారణాసి, ఉత్తర ప్రదేశ్",
    "B": "ఫరీదాబాద్, హర్యానా",
    "C": "జైపూర్, రాజస్థాన్",
    "D": "ఇందోర్, మధ్యప్రదేశ్",
    "Answer": "ఫరీదాబాద్, హర్యానా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, 'యెలో-లెగ్డ్ బటన్‌క్వైల్ పక్షి' ఎటువంటి రాష్ట్రంలో కనిపించింది?",
    "A": "ఓడిశా",
    "B": "గుజరాత్",
    "C": "మధ్యప్రదేశ్",
    "D": "కేరళ",
    "Answer": "గుజరాత్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, ఏ ఆఫ్రికన్ దేశం ఐక్యరాజ్యసమితి వాటర్ కన్వెన్షన్ (సరిహద్దుల వద్ద జాయింట్ వాటర్ నిర్వహణను మెరుగుపర్చే ఒప్పందం)లో చేరింది?",
    "A": "ఐవరీ కోస్ట్",
    "B": "మాలి",
    "C": "బోట్స్వానా",
    "D": "అల్జీరియా",
    "Answer": "మాలి"
  },
  {
    "Question": "'ఖెలో ఇండియా రైసింగ్ టాలెంట్ ఐడెంటిఫికేషన్ (KIRTI) ప్రోగ్రామ్' యొక్క ప్రాథమిక లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "పటుత్వం గుర్తించడం మరియు మద్యపానానికి వ్యతిరేకంగా క్రీడలను సాధనంగా ఉపయోగించడం",
    "B": "పాఠశాలలు అందించడం మరియు క్రీడా సౌకర్యాలను నిర్మించడం",
    "C": "శరీర సౌఖ్యం ప్రోత్సహించడం మరియు క్రీడా కార్యక్రమాలను నిర్వహించడం",
    "D": "పైన తెలిపినవి ఏవీ కాదేమి",
    "Answer": "పటుత్వం గుర్తించడం మరియు మద్యపానానికి వ్యతిరేకంగా క్రీడలను సాధనంగా ఉపయోగించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, ఏ సంస్థ 'ది ఫ్యూటర్ ఆఫ్ ఫైనాన్షియల్ అడ్వైస్' అనే నివేదికను విడుదల చేసింది?",
    "A": "యునైటెడ్ నేషన్స్ డెవలప్‌మెంట్ ప్రోగ్రామ్",
    "B": "ఇంటర్నేషనల్ మానిటరీ ఫండ్",
    "C": "వర్డ్ బ్యాంక్",
    "D": "వర్డ్ ఈకనామిక్ ఫోరమ్",
    "Answer": "వర్డ్ ఈకనామిక్ ఫోరమ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో 'స్ట్రాబెర్రీ' ప్రాజెక్ట్ ఏ రంగంతో సంబంధం కలిగి ఉంది?",
    "A": "ఆర్టిఫిషియల్ ఇంటెలిజెన్స్",
    "B": "వ్యవసాయం",
    "C": "విద్య",
    "D": "ఆరోగ్యం",
    "Answer": "వ్యవసాయం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో 'ఆడమ్ బ్రిడ్జ్' ఏ రెండు నీటి ముల్లు మధ్య వేరు చేయబడింది?",
    "A": "బంగాళా ఖాతా మరియు అరేబియన్ సముద్రం",
    "B": "గల్ఫ్ ఆఫ్ మ్యానార్ మరియు పాల్ స్రైట్",
    "C": "రెడ్ సముద్రం మరియు గల్ఫ్ ఆఫ్ అడెన్",
    "D": "గల్ఫ్ ఆఫ్ మెక్సికో మరియు కరీబియన్ సముద్రం",
    "Answer": "గల్ఫ్ ఆఫ్ మ్యానార్ మరియు పాల్ స్రైట్"
  },
  {
    "Question": "విజిన్జామ్ ఇంటర్నేషనల్ సీపోర్ట్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "తమిళనాడు",
    "B": "మహారాష్ట్ర",
    "C": "పశ్చిమ బెంగాల్",
    "D": "కేరళ",
    "Answer": "కేరళ"
  },
  {
    "Question": "కోపెర్నికస్ ప్రోగ్రామ్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, అంటే ఏమిటి?",
    "A": "కొత్త సైబర్ సెక్యూరిటీ ప్రోగ్రామ్",
    "B": "ఇది యూరోపియన్ యూనియన్ యొక్క భూమి పరిశీలన ప్రోగ్రామ్",
    "C": "ఇది వన్యప్రాణి వలస ప్రయాణాలను పరిశీలించే ప్రోగ్రామ్",
    "D": "కొత్త విద్యా ప్రోగ్రామ్",
    "Answer": "ఇది యూరోపియన్ యూనియన్ యొక్క భూమి పరిశీలన ప్రోగ్రామ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, కులతుపുഴా గ్రామ పంచాయతీ, కేరళలో ఇంటిగ్రేటెడ్ ట్రైబల్ డెవలప్‌మెంట్ ప్రోగ్రామ్ (ITBP) ప్రారంభించిన సంస్థ ఏది?",
    "A": "SEBI",
    "B": "NABARD",
    "C": "FCI",
    "D": "ట్రైబల్ అఫైర్స్ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "ట్రైబల్ అఫైర్స్ మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో పేర్కొనబడిన ‘రిజెనరేటివ్ బ్రేకింగ్’ యొక్క ప్రాథమిక కార్యకలాపం ఏమిటి?",
    "A": "వాహన వేగాన్ని పెంచడానికి",
    "B": "కినెటిక్ శక్తిని ఎలక్ట్రికల్ శక్తిగా మార్పిడి చేయడానికి",
    "C": "ఇంధన దహనాన్ని పెంచడానికి",
    "D": "ఇంజన్‌ను చల్లబరచడానికి",
    "Answer": "కినెటిక్ శక్తిని ఎలక్ట్రికల్ శక్తిగా మార్పిడి చేయడానికి"
  },
  {
    "Question": "ఖండ్వా అటవీ, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ రాష్ట్రంలో ఉంది?",
    "A": "మధ్యప్రదేశ్",
    "B": "ఉత్తరప్రదేశ్",
    "C": "మహారాష్ట్ర",
    "D": "కర్ణాటక",
    "Answer": "మధ్యప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, EXIM బ్యాంక్ ఏ దేశంతో ఒప్పందం చేసుకొని, సొలార్ ఫోటోవోల్టైక పవర్ ప్లాంట్ యొక్క స్థాపన కోసం $2.5 మిలియన్ల రేఖ క్రెడిట్‌ను అందిస్తుంది?",
    "A": "కెన్యా",
    "B": "సోమాలియా",
    "C": "గయానా",
    "D": "నైజీరియా",
    "Answer": "గయానా"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన బోర్హోల్ జియోఫిజిక్స్ రీసెర్చ్ లాబరేటరీ (BGRL) సైన్సిఫిక్ డీప్-డ్రిల్లింగ్ ప్రోగ్రామ్ యొక్క ప్రాథమిక లక్ష్యం ఏమిటి?",
    "A": "మారిన్ బయోడైవర్సిటిని అధ్యయనం చేయడానికి",
    "B": "ఫాసిల్ ఫ్యూల్స్ కోసం అన్వేషించడానికి",
    "C": "రిజర్వాయర్-ట్రిగ్గర్డ్ భూకంపాలను అర్థం చేసుకోవడానికి",
    "D": "భూగర్భ జల వనరులను శోధించడానికి",
    "Answer": "రిజర్వాయర్-ట్రిగ్గర్డ్ భూకంపాలను అర్థం చేసుకోవడానికి"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, ఏ రాష్ట్ర ప్రభుత్వం రాష్ట్ర శాసనసభలో 'నేషనల్ ఇ-విధన్ అన్వయన' (NEVA) ప్రాజెక్టును రూ. 23 కోట్లతో అమలు చేయాలని ఆమోదించింది?",
    "A": "మధ్యప్రదేశ్",
    "B": "గుజరాత్",
    "C": "రాజస్థాన్",
    "D": "మహారాష్ట్ర",
    "Answer": "మధ్యప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "యూఎస్, జపాన్ మరియు ఆస్ట్రేలియాతో కలిసి 28వ మలబార్ నావల్ ఎగ్జర్సైజ్‌ను ఎలాంటి దేశం అక్టోబర్‌లో నిర్వహిస్తుంది?",
    "A": "భారత్",
    "B": "చైనా",
    "C": "బంగ్లాదేశ్",
    "D": "మయన్మార్",
    "Answer": "భారత్"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, ఎవరు “షెవాలియర్ డి లా లెజియన్ డ్'హోనర్” (నైట్ ఆఫ్ ది లెజియన్ ఆఫ్ అవనర్) తో సమ్మానించబడ్డారు, ఇది ఫ్రాన్స్ యొక్క అత్యున్నత సివిలియన్ పురస్కారం?",
    "A": "కొప్పు సదాశివ మూర్తి",
    "B": "రోష్ని నాదర్ మల్హోత్రా",
    "C": "పుష్ప్ కుమార్ జోషి",
    "D": "అలోక్ ఓహ్రీ",
    "Answer": "రోష్ని నాదర్ మల్హోత్రా"
  },
  {
    "Question": "సౌభాగ్య స్కీమ్ యొక్క ప్రాథమిక లక్ష్యం ఏమిటి, ఇది ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది?",
    "A": "గ్రామీణ కుటుంబాలకు ఉచిత ఆరోగ్యసేవలు అందించడం",
    "B": "సర్వత్రా గృహ విద్యుత్ ప్రాప్యతను సాధించడం",
    "C": "దూర ప్రాంతాల్లో వ్యవసాయం ప్రోత్సహించడం",
    "D": "నగరాల్లో విద్యా సదుపాయాలను పెంచడం",
    "Answer": "సర్వత్రా గృహ విద్యుత్ ప్రాప్యతను సాధించడం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల భారతదేశం యొక్క 35వ విదేశాంగ కార్యదర్శిగా ఎవరు నియమించబడ్డారు?",
    "A": "అమితాబ్ కాంత్",
    "B": "విక్రమ్ మిశ్రి",
    "C": "రుచిరా కంబోజ్",
    "D": "అజయ్ బిసారియా",
    "Answer": "రుచిరా కంబోజ్"
  },
  {
    "Question": "‘స్నోబ్లైండ్’, ఇటీవల వార్తల్లో వచ్చినది ఏమిటి?",
    "A": "ఎక్సోప్లానెట్",
    "B": "ఆస్టరాయిడ్",
    "C": "మాల్వేర్",
    "D": "మాదకద్రవ్యాలు",
    "Answer": "మాల్వేర్"
  },
  {
    "Question": "ప్రతి సంవత్సరం ‘గూడ్స్ అండ్ సర్వీసెస్ టాక్స్ (GST) డే’ ఎప్పుడు పర్యవేక్షించబడుతుంది?",
    "A": "1 జూలై",
    "B": "2 జూలై",
    "C": "3 జూలై",
    "D": "4 జూలై",
    "Answer": "1 జూలై"
  },
  {
    "Question": "‘MK రాంజిత్‌సింగ్ & ఇతరులు వర్సెస్ యూనియన్ ఆఫ్ ఇండియా & ఇతరులు’ కేసు, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది, ఏ అంశంతో సంబంధం కలిగి ఉంది?",
    "A": "దారిద్ర్యం మరియు ఆకలిని",
    "B": "క్లైమేట్ మార్పు",
    "C": "ట్రిపుల్ తలాక్",
    "D": "ఈ వీటిలో ఏదీ కాదు",
    "Answer": "ఈ వీటిలో ఏదీ కాదు"
  },
  {
    "Question": "‘సిన్ట్రిచియా కానినర్విస్’, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించినది ఏమిటి?",
    "A": "మాల్వేర్",
    "B": "ఒక జాతి ఎగిరే పుట్టి",
    "C": "హవామాన నిగమన ఉపగ్రహం",
    "D": "ఒక రెంటు మాస్ జాతి",
    "Answer": "ఒక రెంటు మాస్ జాతి"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల పంచకులాలో ఫోరెన్సిక్ సైన్స్ శిక్షణ కోసం ఒక ‘సెంటర్ ఆఫ్ ఎక్స్‌లెన్స్’ స్థాపించడానికి హర్యానా ప్రభుత్వంతో కలిసి ఏ విశ్వవిద్యాలయం ఒప్పందం చేసుకుంది?",
    "A": "నేషనల్ లా యూనివర్శిటీ",
    "B": "ఇండియన్ ఇన్స్టిట్యూట్ ఆఫ్ సైన్స్",
    "C": "బనారస్ హిందూ యూనివర్శిటీ",
    "D": "గుజరాత్ ఫోరెన్సిక్ సైన్సెస్ యూనివర్శిటీ",
    "Answer": "గుజరాత్ ఫోరెన్సిక్ సైన్సెస్ యూనివర్శిటీ"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల ‘ఎన్.టి.ఆర్. భరోసా పెన్షన్ స్కీమ్’ ప్రారంభించిన రాష్ట్రం ఏది?",
    "A": "కేరళ",
    "B": "తమిళనాడు",
    "C": "ఆంధ్రప్రదేశ్",
    "D": "గుజరాత్",
    "Answer": "ఆంధ్రప్రదేశ్"
  },
  {
    "Question": "AI వాషింగ్, ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించింది అంటే ఏమిటి?",
    "A": "ఇది AI యొక్క ఉపయోగం గురించి ఉత్పత్తి గురించి అబద్ధంగా ప్రచారం చేయడం",
    "B": "ఆండ్రాయిడ్ ఫోన్లను హానిచేయే కొత్త AI మాల్వేర్",
    "C": "AI టూల్‌ను ఉపయోగించి దుస్తులను వాషింగ్ చేసే సాధనం",
    "D": "ఈ వీటిలో ఏదీ కాదు",
    "Answer": "ఇది AI యొక్క ఉపయోగం గురించి ఉత్పత్తి గురించి అబద్ధంగా ప్రచారం చేయడం"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, డిస్ట్రిక్ట్ మినరల్ ఫౌండేషన్ గ్యాలరీ ఎక్కడ ప్రారంభించబడింది?",
    "A": "భోపాల్",
    "B": "న్యూ ఢిల్లీ",
    "C": "చెన్నై",
    "D": "బెంగళూరు",
    "Answer": "న్యూ ఢిల్లీ"
  }
]